# События устройства

## Список событий

События — периоды видеозаписи, в которых видеоаналитика зафиксировала активность: прошёл человек или проехал автомобиль.

События могут храниться в облаке, на SD-карте камеры, если камера подключена к VMS — в VMS-хранилище. Оба последних варианта доступны локально, без облака.

Список событий находится справа от плеера. Список событий можно свернуть или развернуть, как и список камер, нажав на стрелку в правом нижнем углу экрана.

Сверху списка — счётчик событий.

![Список событий](./images/camera_events_overview_desktop_3.11.1.0.png)

Типы событий, которые камера записывает, зависят от настроек камеры и её возможностей. Управлять детекторами камеры можно в её настройках в веб-интерфейсе.

Для каждого события в списке указаны время возникновения и тип. События разных типов в списке отличаются цветом и пиктограммами.

На таймлайне цветом отмечены периоды времени, когда были записаны события.

Чтобы перейти к событию из списка, дважды нажмите на него.

## Типы событий

События делятся по типам. Тип события автоматически распознается после его записи.

Настольное приложение поддерживает большую часть типов событий Платформы Видеонаблюдения, в том числе:

- **события, сгенерированные детекторами самой камеры** (движение, пересечение линии, вторжение в зону, звук),

![Событие «Движение»](./images/camera_event_motion_desktop_3.11.2.0.png) *Движение* — любое изменение:  
    - во всей области зрения камеры;    
    - или в конкретной области, заданной вами в окне настроек камеры в веб-интерфейсе. 

![Событие «Пересечение линии»](./images/camera_event_line_crossing_desktop_3.11.2.0.png) *Пересечение линии*, которую вы задали в области зрения камеры.

![Событие «Вторжение в зону»](./images/camera_event_zone_invasion_desktop_3.11.2.0.png) *Вторжение в зону* в области кадра возникает, когда движущийся объект пересекает границу установленной вами зоны.

![Событие «Звук»](./images/camera_event_sound_desktop_3.11.2.0.png) *Звук* возникает, если зафиксирован звук перед камерой.

- **события, сгенерированные загружаемыми на камеру программами аналитики** (автомобильный номер, человек в кадре и т.п.),

![Событие «Автомобильный номер»](./images/camera_event_car_number_desktop_3.11.2.0.png) *Автомобильный номер* возникает, если камера зафиксировала автомобильный номер.

![Событие «Человек в кадре»](./images/camera_event_man_in_the_frame_desktop_3.11.2.0.png) *Человек в кадре* возникает, если камера зафиксировала человека в кадре.

![Событие «Люди в масках»](./images/camera_event_masked_man_desktop_3.11.2.0.png) *Люди в масках* возникает, если камера зафиксировала людей, носящих маски.

![Событие «Нет масок»](./images/camera_event_man_without_mask_desktop_3.11.2.0.png) *Нет масок* возникает, если камера зафиксировала людей, не носящих маски.

### События «Человек в кадре», «Машина в кадре»

Если камера поддерживает события «Человек в кадре»/«Машина в кадре», то при движении человека/машины в кадре будет отображаться соответствующее событие в правой панели. Когда человек/машина покидают кадр или движение человека/машины прекращается, то событие не генерируется.

В обычном режиме детекцию человека/машины можно включить в настройках датчика движения камеры в Личном кабинете «Видеонаблюдение Ростелеком» <https://camera.rt.ru>.

![Настройка «Определять, что в кадре человек»](./images/togler_man_desktop_3.12.0.png)

В ограниченном режиме, если камера/VMS добавлены в Личный кабинет «Видеонаблюдение Ростелеком» и есть связь с облаком, то детекцию также можно включить через настройки датчика в ЛК.
Если нет связи с облаком (например, нет доступа в интернет), то детекция включается только через сваггер агента или в веб-интерфейсе камеры.

- **служебные события, сгенерированные самой платформой** (камера онлайн, камера оффлайн, прерывание трансляции, успешная загрузка в облако, ошибка загрузки видео в облако),

![Событие «Камера онлайн»](./images/camera_event_camera_online_desktop_3.11.2.0.png) *Камера онлайн* означает, что восстановлена связь с камерой и она подключена к облаку.

![Событие «Камера офлайн»](./images/camera_event_camera_offline_desktop_3.11.2.0.png) *Камера офлайн* означает, что потеряна связь с камерой и она не подключена к облаку.

![События «Обрыв трансляции»](./images/camera_event_video_stream_interrupted_desktop_3.11.2.0.png) *Обрыв трансляции* возникает, если камера перестала вещать прямой эфир, и при этом вы её не выключали и не удаляли.

![События «Успешная загрузка в облако»](./images/camera_event_cloud_upload_success_desktop_3.11.2.0.png) *Успешная загрузка в облако* 
и 
![События «Ошибка загрузки в облако»](./images/camera_event_cloud_upload_failure_desktop_3.11.2.0.png) *Ошибка загрузки в облако* возникает соответственно при успешной и ошибочной загрузке видео в облако (подробная информация об Облачном хранилище приведена в справке веб-интерфейса).

- **события, сгенерированные подключаемыми сервисами внешней аналитики, которые по видеопотоку определяют произошедшее событие** (вывоз мусора, навал мусора, наличие снега на детской площадке и т.п.).

![Событие «Вывоз мусора»](./images/camera_event_garbage_removal_desktop_3.11.2.0.png) *Вывоз мусора* возникает, если камера зафиксировала в кадре вывоз мусора.

![Событие «Навал мусора»](./images/camera_event_pile_of_rubbish_desktop_3.11.2.0.png) *Навал мусора* возникает, если камера зафиксировала скопление отходов в результате самовольного сброса, превышающего допустимый объём.

![Событие «Наличие снега на детской площадке»](./images/camera_event_snow_on_the_playground_desktop_3.11.2.0.png) *Наличие снега на детской площадке* — обнаружение камерой наличия снега на снарядах, покрытии и прилегающих объектах детской площадки после снегопада.

![Событие «Большой навал снега»](./images/camera_event_large_accumulation_of_snow_desktop_3.11.2.0.png) *Большой навал снега* — обнаружение камерой больших навалов снега на тротуаре или дороге, препятствующих проходу людей, проезду авто транспорта или лежащих в неотведённых для этого местах (на газоне и т.п.).

Доступные для каждой камеры типы событий зависят от:

1. **(Для всех камер)** возможностей самой камеры. Если на камере есть микрофон, приложение покажет тип события «Звук».
2. **(Для подключенных в облако камер)** подключенных доп. услуг облачной аналитики. Если вы подключили доп. услугу «Видеоаналитика - ЖКХ Зима, 1 детект», вы сможете видеть одно событие, например, «Наличие снега на детской площадке».

Увидеть список доступных типов событий можно открыв экран воспроизведения камеры. 

Для каждого события показываются название типа события, иконка, время наступления, а также имеется возможность удаления события.

Если Настольное приложение не может загрузить стиль отображения события, оно отображается с белым текстом и иконкой вопроса ![](./images/camera_event_unable_to_load_style_desktop_3.11.2.0.png) по умолчанию. 

## Фильтрация событий

Чтобы отфильтровать список событий:

1. Нажмите на кнопку показа фильтров в правом верхнем углу списка событий.
2. Настройте фильтрацию списка по типам событий, нажимая на пиктограммы соответствующих типов событий. 
3. Для перехода к более ранним событиям выберите соответствующую дату в календаре.

![Фильтр событий](./images/camera_events_filter_desktop_3.11.1.0.png)

В левом верхнем углу списка событий отображается количество непросмотренных событий во всем доступном архиве камеры.

## Удаление событий

Чтобы удалить событие, выберите его и нажмите на кнопку удаления события (кнопку с иконкой корзины).

![Удаление события](./images/camera_events_delete_event_desktop_3.11.1.0.png)
